

# Файл для хранения конфигураций, включая токен
API_TOKEN = '8091370425:AAG_15I-vMYfXZhhl5p4EoW0XngC8k0YSoI'
DB_NAME = 'quiz_bot.db'

# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для сравнения в Python?',
        'options': ['=', '==', '!=', '==='],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое список в Python?',
        'options': ['Набор данных', 'Переменная', 'Функция', 'Класс'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в список?',
        'options': ['add()', 'append()', 'insert()', 'push()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой из следующих типов данных является неизменяемым?',
        'options': ['list', 'dict', 'set', 'tuple'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления элемента из списка?',
        'options': ['remove()', 'delete()', 'discard()', 'pop()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое функция в Python?',
        'options': ['Набор инструкций', 'Переменная', 'Класс', 'Модуль'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для логического "И"?',
        'options': ['&', '&&', 'and', 'or'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для преобразования строки в целое число?',
        'options': ['int()', 'str()', 'float()', 'convert()'],
        'correct_option': 0
    }
]